新年晚會被爆造假，臨記扮紅軍英雄遭恥笑

大陸每年一度的綜藝節目《春節聯歡晚會》（簡稱「春晚」），被爆出造假，大批網民到其官方微博投訴，更有人直斥央視「不知廉恥」。

節目中，主持人介紹一名86歲的「老紅軍」朱光鬥，他還在現場表演了一段快板書。不過網友卻發現，中共紅軍北方部分於1937年8月已改名為八路軍，南方部分也在同年10月改名新四軍，1931年出生的朱光鬥在1937年時才6歲，不可能是紅軍。他有可能是1946年以後，15歲後「抗戰勝利」後才從軍，而那時軍隊已經是中國人民解放軍了。

網民狠批「不愧是造假大國，連中央電視台也造假」、「6歲從軍……比抗日神劇更神的事」、「抗日英雄變造假狗雄」。